美國懸紅100萬美元通緝拉登兒子 沙地剝奪其公民身份

美國周四懸紅100萬美元（780萬港元），通緝已故「恐怖大亨」拉登（Osama bin Laden）之子哈姆扎（Hamza bin Laden）。國務院聲明指哈姆扎「正在冒起成為阿蓋德領袖」。沙地阿拉伯內政部周五宣佈，剝奪哈姆扎的公民身份。
哈姆扎有「聖戰王儲」之稱，美國指他年約30歲，曾威脅向美國施襲，為2011年在巴基斯坦被美軍擒殺的父親報復。
2015年，阿蓋德領袖扎瓦希里（Ayman al-Zawahiri）宣佈哈姆扎為「阿蓋德」成員。哈姆扎在錄音講話中呼籲敍利亞聖戰士團結，聲稱在當地的戰鬥，是「為解放巴勒斯坦鋪路」。翌年他又呼籲推翻沙地領導層。
拉登死後，其三個在生妻子及他的子女，均已獲准返回沙地，惟哈姆扎近年行蹤成謎。有報道指他住在巴基斯坦、阿富汗，或隨母住在伊朗多年。觀察家則指伊朗將他軟禁，以便保持對沙地及阿蓋德施壓，免遜尼派武裝襲擊伊朗。
哈姆扎一名同父異母兄弟去年指哈姆扎可能身在阿富汗，又指他已成家立室，妻子是2001年911襲擊劫機犯阿塔（Mohammed Atta）的女兒。
美國《時代》周刊

最好炸撚平哂成個美國
搞鳩人先仲成日喺度串柒柒

某啲角度嚟講
好撚型
好似日本漫畫啲男主角背景咁